公共圖書館受壓跪低 10跨性別童書閉架

公共圖書館受壓跪低
10跨性別童書閉架
2018-06-202.6K
港聞

《Milly, Molly and Different Dads》及《一家三口》等共10本兒童書被指宣揚同性戀意識。朱永倫攝

【本報訊】10本公共圖書館的兒童藏書，被反同性戀團體投訴有宣揚同性戀意識之嫌，多次要求圖書館將書籍下架。團體最近獲當局回覆，承諾將有關書籍閉架，即相關童書不會再公開展示，讀者須向職員主動索閱。康文署確認，有關書籍內容均無鼓勵同性婚姻或渲染同性戀，惟理解到不同讀者對上述書籍的關注，為確保兒童在閱讀時獲家長適當引導，故安排書籍存放於閉架。立法會議員批評當局面對壓力跪低，做法妨礙資訊自由。
記者：嚴敏慧

今年1月，反同團體「性傾向條例家校關注組」發現中央圖書館推介一本名為《一家三口》的兒童繪本，質疑該書為同志家庭繪本，是傳播不良同性戀意識，其後中央圖書館將該書收起沒有展出，但關注組之後再找到多本聲稱涉及同性戀和跨性別的兒童圖書，包括《Daddy, Papa, and me》、《Mommy, Mama, and me》等，要求當局下架。團體昨在社交團體指出，民政局已承諾將10本相關兒童圖書存放於閉架，即有關書籍不再放在兒童可隨時取閱的書架上，有需要借閱的讀者必須向職員索取。
康文署回覆《蘋果》表示，公共圖書館轄下的「館藏發展會議」，因應公眾的意見，已先後覆檢了相關10本書籍，認為全部內容均沒有鼓勵/批評同性婚姻或渲染/提倡同性戀，亦沒帶有其他不良意識或親暱行為，認為可繼續維持為圖書館館藏，供公眾閱覽；但圖書館理解不同讀者對上述書籍的關注，為確保兒童在閱讀時得到家長適當引導，圖書館安排書籍存放於閉架，讀者可向職員索閱及外借有關書籍。家長為孩子選擇合適的讀物及在共讀時，可自由選擇是否讓小孩閱覽這些書籍，並對孩子作適當引導。

陳志全

陳志全斥違聯合國原則

人民力量立法會議員陳志全批評，閉架即書籍不會放置公共書架上，讀者根本不知書籍存在，做法等同將書籍下架。他指聯合國教科文組織的《公共圖書館宣言》原則，圖書館需提供均衡和多元化的館藏，致力維護資訊自由，現時下架做法已違宣言原則，強調「有人恐同應該同佢解釋」。他質疑，當局做法是想息事寧人，「下次有政治敏感書籍又有人投訴，係咪都要下架收埋本書？」
同志組織「大愛同盟」指，康文署是屈服於道德塔利班的無理投訴，將10本內容中性讀物閉架，完全違背聯合國教科文組織《公共圖書館宣言》原則。他們又指，這些書籍只是教導小朋友，要互相尊重社會上不同的人，強調有關童書並沒有問題。

言論自由

留名睇大戰

圖書館都已經無咩書
啲書好舊 新書無咩上架
不如摺柒咗佢啦

屌你老母不如直接放兩套gay video 啦
成日想屌合理化你地屌屎忽

Onlun79 唔係話咩gay唔gay人地比啲壓力你就下架搵日投訴64書宣揚暴力係咪又下架

返返上大陸la
蝗

耶撚全面進場

係咪想追撚含

學術自由

不過兒童書又唔同講法

成人書就正pk

教壞細路